---
title: «Адмирал Корнилов»
layout: post
next: /public/korabli/admiral-kuznecov
previous: /public/flotovodtsy/zubov-nikolay-nikolaevich
---

«Адмирал Корнилов»  
Крейсер «Адмирал Корнилов» был заложен в 1886 году во Франции, спуск корабля на воду состоялся 28 марта 1887. Характеристики корабля: длина 110 м, ширина 15 м, осадка 7 м, водоизмещение 5540 т, скорость хода 17,5 узлов. Бронирование: палуба 38-60 мм, боевая рубка 76 мм. Вооружение: четырнадцать 152-мм, шесть 47-мм, десять 37-мм и две десантные пушки.  
В 1885 году «Луарское судостроительное общество» предложило русскому правительству проект крейсера, который должен был обладать высокой скоростью и большой дальностью плавания. В октябре того же года контракт на постройку корабля был заключён. Расчётные сроки его создания составили 31 месяц.  
  
![](/assets/img/kornilov.gif)  
  
На первых испытаниях дальность плавания крейсера при скорости 11,3 узла составила около 6200 миль. Максимальная скорость крейсера превысила 17 узлов. 19 октября 1888 г. крейсер вышел из Шербура и направился в Кронштадт. Летом 1889 г. на корабль установили артиллерию, а в октябре провели их испытания. В 1890 году «Адмирал Корнилов» ушёл на Дальний Восток.   
В 1895 году в Чифу с крейсера был снят рангоут, в 1896 были заменены котлы, уменьшена парусность. В 1901 году «Адмирал Корнилов» отплыл с Дальнего Востока к Балтике, где вошёл в учебный отряд кадетского корпуса на Балтике. В 1905 г. планировалось отправить на Дальний Восток, однако отправка так и не состоялась. В 1907 г. крейсер «Адмирал Корнилов» был официально переведён в разряд учебных судов, а в 1911 г. исключён из списков флота.  
 